其實有幾多巴絲想自殺？

純粹統計下

我發覺抑鬱症，其實90%係冇得醫
我覺得每日好辛苦，已經唔知為乜去生存
其實好想去死解決所有問題，只不過未自殺既抑鬱症病人通常都係因為唔想屋企人/身邊人傷心

為左唔令人傷心，勉強自己活落去，好辛苦
其實我相信大家同我一樣總有一日頂唔順，會拋開一切去追求安息

其實上兩登呻，唔係為求得到注意，反正大家都互不相識，而係唔想煩到身邊人，不斷放負能量，正常人會怕左，只係搵過渠道發洩同搵共鳴

I know that feel bro

呢個鐘數真係好多負能量post

一齊回覆你「睇開啲啦，唔好唔開心啦，你咁唔開心都改變唔到啲咩，點解唔試下開心啲咁過」
唔慌唔呻啦

仲有一個問題
當有一日真係自殺
想搵一種唔騷擾人嘅方法去自殺
點解香港冇安樂死
每個人都有權利結束自己生命

你以為安樂死合法你就夠錢去死？
面對現實啦，點都係有錢人玩嘅野

有安樂死都諸多限制啦 你估想死佢就會俾你死咩

我相信如果收得貴，已經違背咗安樂死嘅原意
唔係話有安樂死先死得，只係想死之前唔想麻煩人遮
跳樓又甩皮甩骨，屋企人收屍會更加傷心

想用哂啲錢遠行之後死左佢算

同意

有幾多？
可以去幾耐旅行？

想死但唔想自殺

意外死、病死
其實好細機會
唔知等到幾時

鼓吹完死亡又有冇幫到你啲乜？

想自殺又怕痛
我每朝起身會問自己點解我仲未死

有鼓吹？有叫人去死？
我講緊我感受
唔想死既人，唔會因為我講而死
想死既一早想死，未死一定有其他原因，更加唔會因為我一句而死
你唔啱睇可以出返去

想令自己有絕症之後死

呢個時代都仲想自殺d 人真係唔撚死都無用
屌你老味咁撚好彩可以比你起呢個咁幸福既世代出世仲想點呀
唔撚洗你打仗，唔撚洗驚無野食，交通科技發達到咁
你一個唔小心早一百年出世你已經係好似生活起另一個世界咁啦大佬
讀書柒小小又接受唔到，搵唔到工又想死，屋企人屌兩句又崩潰
我想活到二百歲呀大佬唔好曬野啦

鐘意呢左類人慘過想死

天意弄人
想死嘅人好難有絕症

鐘意左呢類人先岩

你死啦
抑鬱撚實咬撚死你

試吓關心下佢

依幾年反反覆覆
12月到依刻我都好辛苦 乜都做唔到 自信心低到已經唔會唔甘心乜乜乜 唔敢同人比較任何能力

頭先睇咗幾個鐘書評 演講 嘗試開解你 開解自己
吃喝玩樂 雖然低層次 但都係拖延嘅方法
愛情 學業 工作 都好多人為呢啲煎熬緊/煎熬過 搵個目標（希望） 將自殺拖下拖下 又或者用吃喝玩樂做動力 取悅自己 每次失敗心諗“下次可能好啲呢 “ “係人都會錯架啦” 慢慢咁走 就達成外界所定義嘅理想 （結婚生仔 有咩成就-而你所擁有嘅 總有人會羨慕嘅） 行到自己都估計唔到嘅地步

我都學緊取悅自己 減少為他人著想 學下自私啲

好想成為佢生存既動力 但係永遠都走唔到入去佢地既世界

想死好耐
我比醫生判斷有6個人格
我有2個人格係身負大業
唔比另外一個人格自殺
試過有個人格偷懶
會控制唔到自己鞭打自己
有次我食藥自殺
有朝訓醒我鎖左我
我自己住
死不了

學下自私都是一種好方法
我都試過睇戲睇書做運動
短時間有用
但好難完全拋低執念

講真 冇屋企人嘅話
我一早自殺左

信不信由你
我有幾個人格好靚仔

你果2個人格正仆街
有無得殺死果2個人格先?

咁佢知唔知你鍾意佢先
不過其實正常人係唔會明
起碼比佢知道你心意先啦

唔得
我試過會有留疤
多數社交由佢控制
食緊藥

呢啲先係架嘛
我係抑鬱症康復者，我好清楚抑鬱症係一件咩野嘅事
但唔代表可以用佢黎做個藉口
呢個世界冇話人地明唔明白你，係你又明唔明白自己？
我知道係好辛苦，乜都提唔起勁
但係咪要認輸？
我都試過喊到崩潰，但係咪要放棄？
再痛苦都好，你自己唔去企起身人地都唔會拖得郁你
加油啦

一樣
睇新聞睇到啲屋企人執屍⋯⋯
唔想發生係自己屋企人身上
所以一直未走

咁你另外兩個人格有咩大業,幫佢完成左先

稱帝

大把人想死 死左好舒服 你嘅所有問題都可以即時解決
現實係你將你嘅痛苦轉架左去你屋企人身上，諗下老豆老母家人，幾多人𠄘受你一個嘅痛苦

佢知啦
但係當佢feel low既時候又唔會同我講
問佢又唔講 我又唔想講啲尻鼓勵說話
果種無力感真係難受到呢

咁大個人，不論柒事，學業失敗，事業失敗，搵唔到錢，
我都可以堅強面對，但都唔及失戀影響我咁耐。
已經一年了，失眠抑鬱無好過。

雖則話一段時候可能就淡去，
但重情既人好慘，因為會好重視愛過既人，
難保三五七年仲會為緊依段感情而痛，

有得死既話，我真係好想無痛死去
但諗起父母好愛自己，會好傷心真係唔敢，
一直覺得活在人世唔係太多事令到我開懷大笑，
雖然有班兄弟一直支持我，一齊玩會幾開心但過左去就好空虛。
男人老狗亦都唔會喊住同佢地講點慘點慘，
好多野只可以收埋係心，每日都好難過，但喊唔出。

或者一個明白自己既（女）朋友，
會係最好既藥，可能依一世都搵唔到隻藥。

試吓多啲同佢出去玩，分散吓注意力

好怕死唔去
同埋一諗起屋企人就

係呀所以我咪未走囉
但我好似為其他人而存在

失戀一件事傷心
可能未必係抑鬱
或者你會搵到其他人

每日都坐狗鐵 但每日企喺路軌前一刻
都有諗過跳落去一了百了
成日翻學溫書都好無動力
知道聽日要考final都hea下hea下咁
成日諗 反正點溫都咁廢㗎啦
已經無信心同人比較
覺得自己係最廢
翻parttime 成日覺得自己做得好差
漸漸唔想翻工 唔想有人叫自己幫手
想自己摺埋一二邊等收工
收工又唔想同同事傾計
講個大話話自己眼訓
急急腳咁走 實際就無嘢做
翻到屋企又攰 但又hea好耐都唔訓
中學畢業後無乜點同中同聯絡
好多普通聚會有時候又搵借口唔去
一到大時大節就更加想自己一個

呢種情況持續左有一年幾
應該點好 好想積極啲開心啲

你係咪想一個人先
同朋友一齊你唔會開心？

希望有用 陪佢多啲 成就佢想成就既事

唔好諗得太多 差既做得多都會變好
冇人一出世識讀書做野
Don't think it over

成日情願自己一條友都唔知點解
寧願喺屋企都唔願落街
有朋友約都會推左去
同朋友一齊會扮開心好high咁
唔想朋友擔心都無講過

日日喺人地面前扮到好開心 成日笑
但其實背後有幾辛苦 幾難受 淨係得我自己先知
成日襯冇人嗰陣喊 驚比其他人知
全部野都收收埋埋 真係好辛苦
想死左去 但係未還完讀書啲錢
驚死左之後屋企人要孭上身
所以想盡快儲到錢 之後就講拜拜
有時真係頂唔順 就會走出後樓梯望落去
嗰刻真係好想跳落去
試過望住樽安眠藥 差啲啪落去
但係始終唔想留翻低啲債 煩到其他人